金融時報：中國打壓穆斯林 從新疆擴及寧夏

金融時報：中國打壓穆斯林 從新疆擴及寧夏

（中央社記者戴雅真倫敦2日專電）英國「金融時報」今天報導，中國打壓穆斯林已從新疆擴及寧夏，顯示北京當局掌控種族及宗教團體更趨嚴厲。

中國當局去年開始在新疆展開打壓，拘留至少100萬名維吾爾族穆斯林，受到國際譴責。中國領導高層表示，拘留是必要的處置，並稱維吾爾族穆斯林是被送進「職業技能教育培訓」機構。

隨著寧夏上週和新疆簽署反恐合作協議，北京當局對中國少數民族的掌控進一步擴大。

中國法制網報導，寧夏黨委常委、政法委書記兼涉疆服務管理協調小組組長張韻聲，11月帶團到烏魯木齊的教育培訓中心、看守所等地，考察政法、反恐維穩和依法管理宗教事務。

張韻聲稱許新疆的反恐努力，認為寧夏和新疆「有很好的合作空間」，還表示「新疆創造一些好經驗、好做法，值得學習借鑒，要進一步加強兩地在反恐維穩、民族宗教、勞務服務管理、社會治理等多方面深層合作」。

「金融時報」（Financial Times）指出，新疆和寧夏高層交流，是為新疆管控手段輸出寧夏鋪路。

兩地簽署反恐合作協議之前，寧夏早已對宗教團體嚴格管控。今年夏天，大批穆斯林曾聚集在回族自治區同心縣韋州清真大寺外，抗議當局拆除清真寺的計畫，罕見的公開反抗當局。

今年2月起，寧夏回族自治區禁止學童進入清真寺學習宗教課程，也要求寺廟建築移除伊斯蘭標誌與裝飾，要將伊斯蘭教「中國化」。

加拿大亞伯達大學（University of Alberta）政治學教授哈斯麥斯（Reza Hasmath）表示：「回族早在12世紀就到中國扎根，大多數回族早在經濟與社會上融入當地。」

北京對宗教加深箝制，也暗示中共數十年來，以經濟解決民族問題的政策宣告失敗。

共產黨創黨初期，穆斯林回族和維吾爾族等「自治區」族群，在宗教與文化上被允諾享有較高程度的自治。少數民族不受中國早期一胎化政策限制，在教育等社會福利上也享有優惠。

然而，在曾治理西藏的中共新疆黨委書記陳全國鐵腕手段下，中國兩大自治區都受高壓統治。

墨爾本拉特普大學（La Trobe University）民族政策專家賴波德（James Leibold）表示，過去曾相信經濟發展最終可以解決民族問題。如果你在這些地區發展經濟，人民最終會對黨感激並效忠。

他表示：「現在認為這種方法已經失敗，需要的是更強制或果斷的手段，維穩擺在第一優先，即使這代表經濟發展得先靠邊。」（編輯：廖漢原）1071202

支共少數做既好事
你唔限制伊斯蘭教，成個國家治安只會愈黎愈差，周街都係炸彈人

係咪應該係"漢族"打壓少數民族
閩粤百越族亦被屈成南漢人

民要攻打民

炸支那人關你差事
支國係你國阿?

「寧夏上週和新疆簽署反恐合作協議」

咁古怪既??
自己國家政府與自己國家政府 簽合作協議??

講到好似新疆, 和寧夏 係兩個國家咁,

西方社會唔抵得大陸搞得掂班穆斯林

極端組織在那 仲唔入關

佩洛西where are you？

西方係衰在太多左膠, 又要講人權

如果用番 希特拉 對付猶太人咁, 歐洲果班穆斯林 一早收皮

德政

香港呢

等緊一月份做議長

屯門區同元朗區合作

西方國家班當權者暗地裏根本就好想好似中共咁治穆

中共德政

連埋深水埗，捉曬D蝻 蝗入禁閉營

知唔知點解支那有啲少數民族例如滿族從來唔會比人拎去集中營？

其實除左維族, 藏族, 其他民族都唔洗入集中營
因為對中共無威脅

就好似蒙古族咁
現在內蒙自治區, 80%是大陸人, 只有不足20%是蒙古人,對中共無威脅, 中共就唔理佢地囉